[奇怪現象] 點睇外國書店係賣小說居多？

無論係實體書店Waterstone或者 amazon又好
都係擺小說係舖面 最暢銷既又係小說
種類都係小說比例佔好高

反觀香港就專係賣工具同教科書
就好似係哲學同教人思辯既書 永遠有一兩本放舖面

其實點解 係咪華文地區出唔到出名既小說作家

外國我唔知啦，不過我自己就好少睇小說，都係睇歷史書、理論書多。究其原因，應該係小說要追，一氣呵成睇哂先過癮。
偏偏我就好少會有咁多時間，一口氣睇哂成本小說。反而有d書可以隔個月睇都唔會跟唔到（又或者唔洗跟），所以就上咗我書架。

香港書局除左教科書之外賣得最多就係旅遊投資書
文學小說？鬼有人睇咩 無用又晒時間
主流香港人就係咁 掂到既至會理 思想素養 who care

其實有無人知道，外國既「小說」，同華文既「小說」，係唔同既野黎？

點唔同法？未請教。

仲有旅遊書

閃令令旅遊書最多

可能因為中文小說網上大把
大陸網絡小說太多 實體書冇需求

其實香港好多網絡小說出書都好暢銷

書局點樣陳列啲書就反映咗普遍香港人嘅口味，無計

咪又係小說
咪又係後宮化同j文
有閪唔同咩
有嘅 市場大d可以出埋俾j嘅50shades囉

我d fd都係咁 ,佢地唔會當睇書係一種娛樂，如果學唔到野就唔會睇書，佢地會寧願睇工具書都唔睇小說。

我要娛樂有太多選擇啦，打機，睇戲，睇youtube，出吓街都得。

細個都會睇吓衛斯理，天龍八部之類嘅小說，但依家真係冇咩小說吸引到我花時間去睇。

9估non-fiction唔好賣
外國non-fiction貴到仆街(特別係大作者, 知名出版社)
去書展望吓就知
牛津系列咁細本都$60
普通paperback都百幾二百以上
我諗好多人都借黎睇就算
除非最hit嗰啲咩thinking fast and slow, sapien

反而小說$50一本
好多港女會成個series咁買
e.g.shopaholics

環境同生活節奏唔同
佢地通常係食飯同坐車等車時間太耐
就會要有本小說解悶
尤其以前未有手提上網.

係有位
香港本書唔係最貴
最貴係放書嘅地方

鬼佬等乜q車呀
個個都揸車得窮到閪嘅先公共交通要等

依家中文文壇仲有咩小說吖
班人去哂寫網文揾快錢
淨返就係啲封面已經唔想睇，打開文筆中學水平嘅香港作品

睇完三體都可以收工

歐美大城市係坐巴士,METRO多
係比較鄉城D先人人需要開車

講黎聽下